（幼教）幼教巴絲請入

呢家Year1已經讀到好大壓力
功課冇止境，仲要份人開始頹廢
到底要點捱過呢2年

啲功課蟻多嬲死象？

。。。認真啊Ching

呢科唔啱你

真係好中意小朋友
我係指我功課壓力大

邊間呀你？
捱捱下就過架喇

依家你地明白點解今時今日d細路仔點解咁多功課要做啦?

邊間唔講啦 唔係i大
一講就好易比人知我係邊個

明啊 人都癲

我仲諗住轉讀i大幼教 其實有少少擔心

year 1已經叫救命
之後幾年點算

利申 year4 準備grad

為樓主打氣

老老豆豆yr 1就頹會唔會快左少少

Lipace?

實習比功課輕鬆，功課都搞唔掂，grad之後，學校d admin野你更加搞唔掂

做做下就慣架啦

可能我冇dayoff 星期六日又返兼職啦
生不如死

中意小朋友同要有愛心係最重要
不過壓力大就唔呃你嘅

好難，仲要俾人飛

I大幼教沒想像中那麼chur

科科都有佢辛苦嘅地方架啦 郁啲就話壓力大功課多 好似得你一個讀緊書咁 係中意嘅讀落辛苦都唔會唔開心啦
利申有fd幼教一日到黑話壓力大放負能量

佢都係想發洩下姐

今年year2就畢業 想駁上去cu讀多兩年 但報咗名連interview都無，眼見其他人收咗offer 真係好唔開心 。依家報埋part time degree 同health education 諗住試吓 ，但聽講edu 3 year part time 多數唔會收今年grad 會收在職老師優先係咪真？ 好想讀埋上去呀

唔打算做陣野熟下先再讀？

cie

如果係教大HD year1 都真係churchur地
教大實習時數多 功課又多

聽聞edu pt degree會唔比3yr offer你
叫你讀4年
定唔知唔再開3年pt degree了

同你一樣情況

呻下姐

第時返工仲chur

實習上 相對教大輕鬆
BU仲輕鬆（好似係）

其實讀書時的功課同實習已經唔算chur
做野d workload係多好多
而家都話辛苦
我諗你之後做野會更捱唔到

btw幼教真係辛苦工

利申：現職幼師第四年，仲要返夜校

有同感
仲有好多門面野要做
做死人
日日都有返工無放工咁

btw 咁夜都唔洗訓
利申：前職幼師 現職廢青

SCE?

聽日請左假去睇牙

真係超攰
由返工到放工都好chur
可以話連去飲水同廁所都冇時間

雖然實有人話行行都難做架啦
但係明明放五點
之後要留低OT到8點
返到屋企可能仲要繼續做
呢d生活真係唔係人過

如果唔係鍾意小朋友
唔捨得班仔
真係想轉行
btw見到有幼教post想呻下

你地係邊讀hd?連interview都冇

我估我知樓主係邊個

每次見到d巴絲開post都表示讀幼教勁辛苦 本來仲諗住下年讀幼教 有d動搖
巴打加油！！！

四年 同感

其實幼教真正既悪夢係讀完hd先開始
懷念hd既輕鬆

利申：踏入第四年...今年postgraduate 繼續捱

唔講你知

有冇分享下啲心得

加油 信你自己 你實得既

唔會掛

你讀邊間呀？諗住出黎做野定點啊

真係好辛苦， 啲功課好似無完嘅一日，不過諗起有牌就覺得辛苦都值嘅

Health education 真心笑而不語
垃圾top up 不如出黎做一陣先part time 讀返
讀緊nursing 見到識有人讀啲野又表面又垃圾
啲課程簡撚直係我year 1 sem 1讀既野
但拖撚長黎讀咁

第一年做幼師
想下年讀pt drgree

Year 2 hd就grad
讀到有情緒病 見咗精神科醫生
Year 1讀到一半都無已經唔想再讀
但點都要讀埋佢 結果精神受唔住
亦唔想畢業做幼師

我都好鐘意小朋友 咁又點？做呢行唔係淨係對小朋友咁簡單

你好似我一個朋友 佢同你情況完全一模一樣 好好奇我係咪識你

Agree.
又多文件多活動
Ot 番夜校 帶野番去做
其實都無咩生活可言
而且係女人堆中
是非手段先係最難頂

不過
見到班仔咁可愛就唔捨得
唯有頂硬上啦
各位同工加油

讀ive/edu? 呢兩間比較辛苦

絲打分享下

唔好比咁大壓力自己啊絲打 加油

讀緊都冇左生活咁濟
出黎做係唔係真係非人生活

你讀緊書？

一直都覺呢科唔易讀呢行易都唔易做

利申 正在半工讀 辛苦到痴孖根

Degree?

咁邊間最chur?

I大開左一年大學 不過唔知認受性大唔大

讀緊第二年 仲有一年捱

我做半日制 幼稚園
可能因為係第一間做既幼稚園 又唔覺太辛苦
唔會成日ot 多數6點走人
但差唔多個個星期六要返半日
好多野都已經有底 不需要自己再特別去整過
諗緊pt degree 讀ou好定edu好
ou無咁辛苦 但edu認受性又好d咁

i大係指教大？ 定thei?

讀緊edu?

幼教有什麼好怕 讀特殊幼教仲好

係呀， 讀完就算 唔諗住讀master

係呀， 都係 year 2
下年嘅 fyp 有d 朋友做到嗌救命 同今年嘅ifs 無得比

聽聞已經好少收3年pt degree
讀4年咁咪死梗
edu辛唔辛苦

咩係ifs

教大for sure

利申：教大degree

係收少咗
好多都轉左讀四年 special

Edu 係好辛苦好大壓力
首先係精神上 你想像下 平時返工已經攰到痴線 一個星期有三晚都要返學 真係禁個電話都冇時間
係功課上 以前讀 hd 真係鳩fing fing 都嘔到
依家好多功課 都係要你真係去睇唔同 reference 再組織再諗先嘔到 當然degree 係咁嘅我都知 不過都係種種因素拉埋令到自己更辛苦

Sorry 唔記得應你
你當係一個實習咁
要定一個題目去拍教學片段
例如故事故學對幼兒語言發長的影響
你就要係段片到 顯示到你嘅教學策略點樣影響佢地言語發展 例如你加左角色扮演令佢地係扮演上多咗表達等等
之後又要寫篇2500 字反思咁啦

垃圾edu留名

諗起都覺得得人驚...絲打覺得ou如何

老老豆豆
樓主係指呢排功課期功課太密集？
如果Year1已經感到大壓力
要諗諗個來源，然後思考繼唔繼續行落去
究竟係嚟自功課量？處理功課有難題？
Group projects? 視導反思？
面對以上嘅問題，你又會點樣處理？
因為好老實講
呢一行要應對嘅情況只係會越嚟越多
尤其下一年已經要幾星期實習加視導
更加唔洗講入行之後要面對嘅事情住
嗰時有同學讀完一年幼教同樣覺得難以適應走咗去攻其他科讀 一樣可以有一番成就
只可以講 外人以為我哋湊仔 嘻嘻哈哈玩遊戲就夠
我哋背後做嘅嘢 係寓照顧於學習 係建立一個人嘅價值觀 係建立各項發展範疇嘅啓蒙
如果因為功課嘅壓力而令你想放棄嘅話
請你諗下當初入嚟嘅初衷

有感而發，希望幫到樓主搵到方向
利申：撈咗幾年，見盡風浪嘅幼師一名

記住呢度有好多人同你一齊行緊㗎

ou hd定degree ?

係呀 幼教year 2 hd

搭單一問 如果報part time degree係咪報埋四年會較好？ 而且係咪搵到工先會收？同埋係咪一定要做幼稚園，其他工作可以嗎？

Edu U 認受性起碼係正常先
我試過有同事話ou 唔係hea到唔洗番學架咩？

Btw ou BEd(hons ) 攤長4年讀拉均100 credit ,每年都要讀5科，一個sem 2～3科，3個月一個sem total 9份功課，扣埋假期等於 約每10日要交一份 二千字essay ....邊個話輕鬆
當然一個sem 2科+唔要hons 就真係可以Hea 讀 （3年 睇齊Edu 既話）

利申：2年chur完 ou 個BEd(hons) + 五天半 =

我反而同你掉番轉

Year 1 就已經精神科
Year 2 就死頂落去...超辛苦
好在Grad 左出左黎遇到班好同事

如果係Ou degree 既話，所有野上繳既東西都係純文字討論

我地呢種生物係前線
可持續發展既能力比較低

加油！幼教之路 有我地同行

捱完有一條好漢

咁都幾好啊 但係人工會唔會差啲？

諗過遲啲pt degree讀

我諗我遲啲都會同你一樣

功課太密集 但係我一實習 我個火又返晒黎
小朋友真係我動力黎 有得揀我會瘋狂實習

多謝絲打

聽人講通常冇男朋友第時返工都好難識到 比啲恆心啦巴打

我留返比其他有經驗既人答你啦

巴打翻intern識？

ou pt degree

唔會因為你讀邊間學校而人工上有差別 多數睇你工作能力 同年資而定

edu 四年易入d 係要搵到工先會收架 你唔做幼稚園既話你好難做到功課架喎 因為又要拍片又剩

英文極差讀會唔會出事
報左ive幼兒hd

英文極差讀ou hd就真係出事
ive 好似係半中半英咁上堂 考試notes英文
不過教案用中文
ou連教案都係英文

edu pt degree真係超辛苦
一星期三晚
功課成鬼日要拍片
話就話冇考試
但係有test囉
仲要捱多一年
今晚要返學呀

唉……
幼教的辛苦真係得同行先理解到
基本社會上個個人都覺得
我地只係湊仔同佢地玩下會有幾辛苦
仲要成日喺度爭取跟pt.7
有時見d人咁講
都廢事出聲

btw各位從事或想投身幼教的姐妹加油
唔使理其他人點講
相信自己！！！

係一定要搵左工先有資格報
你冇一定唔收

大家加油

我覺得做功課英文差都ok既 因為可以google
但係考試就唔多掂

我仲諗住下年讀 如果有得簡絲打會唔會簡ou讀無咁辛苦 唔洗成日上堂
下年fresh grad都20k la

一大堆功課pj 路過

有無巴

利申YR1 巴

我唔熟ou
同埋真係有好多校長都覺得ou冇咁好

俾我揀多次
我會揀bu
功課唔使拍片冇咁煩
考試open book
不過而家轉左新制要讀4年
好似唔同左好多難好多
要用英文讀

聽日又要返完工返學喇

朋友讀ive幼教 讀個陣已經做到隻狗咁 依家做埋老師勁早返工 又要寫教案 每個學生嘅評估 整唔同教學道具 見到都覺辛苦 不過如果夠中意小朋友就捱得過 辛苦但開心 加油啊樓主

Year1都系會chur啲，一大堆功課埋身，又返part time 會好吾適應～～所以真系要好好度啲時間要點用，捱埋去 不過唸起實習對住啲仔女，做到自己鐘意既野，真系好滿足 加油啦！！

利申：幼教hd last year

做老師連字都打唔好

本身已經唔想做 同唔想浪費讀咗兩年
都諗住試下做 見你咁講完好驚 唔敢腥cv
係咪唔鐘意真係唔好亂入行？

係！！！！
因為就算你係新人
入到課室你都係一個老師
一開波就所有野都要一腳踢
就算課室partner or 校長主任會幫你
但係好多時間都係你自己搞掂

仲要一開學
班仔情緒未穩定
可能仲未係好跟到課程時
嗰陣真係超攰
正常一班仔起碼都要去到11月12月先ok
所以你唔鍾意對仔唔鍾意呢行
真係捱唔到

你不如唔好教幼稚園
直頭讀返幼稚園啦
字都未識點寫

都係睇間學校係點
我學校一個課室 三個老師
所以我覺得第一年係無咁辛苦
幾好

明白 但bu都幾貴 同埋讀4年又真係唔太想讀

報左EDU 希望佢會收我

依家bu都好chur
Year1 個陣一個sem讀6-7科
考試冇open book
炒一科比錢re exam
炒兩科就比錢re exam一科同retake一科
每科唔可以走超過兩堂
遲到簽唔到名當缺席
走爆三堂最好拎得出三張醫生紙or其他文件
否則等retake

利申 year2 實習緊

你想入hd定degree
如果係hd 我個年15-16分second round有offer

舊年mean係18 但你interview in得好我諗低少少都ok既

依家幼師趨向學位化
會唔會覺得ive讀既冇咁大競爭力？

同埋報edu pt degree會唔會都難？本身edu hd都有好多人

Edu part time degree要有份工係手先會收

我知道 咁會唔會Ive hd同edu hd兩個都返緊工比
Ive hd會難入啲？

pt time degree ar

我覺得佢實收返edu hd
而家好多人爭3年制
利申 ou hd

仲有3年制報
但好似淨係收4年制

仲有得報姐係仲會收既

想問下bu sce其實同bu有冇分別？
同埋dse要幾分入到？

可能我間園幾好 所以我覺得以前返學仲辛苦過返工
但依家半工讀真係人都癲
不過呢行真係好多嘢煩又好困身 病都唔敢請假
有時真係幾想轉行 不過又唔捨得班小朋友

利申：i大畢業 入行第二年 讀緊edu pt degree year1

想問你pt degree讀幾耐？
半工讀有咩苦處

實習遇着啲垃圾學校真係慘過食十舊屎

Ou hd 同BEd 俾人睇唔起 係真
但其實做落野讀咩又有咩分別...
Ou part time hd 讀果班在職ta先有heart...

英文讀唔會後悔...
上左去同班中小學老師社工護士一齊傾project/讀書
就會知我地幼教地位有幾低...特別係英文有幾差...

幼教再唔學位化...
呢行只會....唉....
有志巴打們請往學術界發展...
雖然好明白各位巴絲既辛苦.....唉...

一日未有免費幼稚園教育 一日都好難有學位化既出現

ot到 7-8點 諗起都慘
但寧願學到多d野 好過兩手fingfing返去hea

最少讀3年 有d攤長黎讀6年都有
最辛苦係 一個星期返3日學
學校大把野等住你做 但望望個鐘又已經夠鐘返學
仲要出席率係勁高 有d學校有活動 你抽唔到身返學又係死

攤長黎讀會唔會無咁辛苦？
同埋有冇巴絲知 Ou個top up幼教

Ive grad有冇得讀

有....有牌+有diploma 就收硬

有fd讀 Ou topup
用中文讀真係好正

Btw pt degree拖6年讀 會唔會輕鬆好多？定冇乜分別

其實每份工都有難處，但幼教依一行真心係幾辛苦
尤其係精神上，每日返工都要對住二三十個小朋友
每一分鐘都要留意住佢地，又要帶主題圖工體能音樂等活動
剩係講野已經可以全日八半至四半都講唔停
好彩你班仔女係乖就好，唔好彩既真係會疲勞轟炸你
不過真係好睇你係唔係真心鍾意小朋友，想佢地好
我指既真心鍾意，唔係同佢地玩，抱佢地玩飛天果種
好似我間園見到好多老師係「為做而做」，例如有d咩呢？
唔跟日程上堂，每日skip音樂體能，活動只為影相拍片
但如果真心鍾意小朋友，換個角度想，你係小朋友鍾唔鍾意上音樂體能先？
鍾唔鍾意去玩唔同既活動先？e.g.新年行模糊花市、中秋賞燈猜迷會等
但眼見好多園既老師，同埋聽唔少同學講，佢地都係為做而做為教而教
長遠落去幼兒教育既質素只會不停下降，因為連老師自己都質素差
即使學位化亦無補於事，因為人既素質，本格，唔係讀完大學就會好左
又好似我園有老師係會當住小朋友面前講食屎仆街好賤狗西等粗糙字眼
唉，所以依一行其實真係好麻煩同幾大壓力下
除左教小朋友，最煩既都一定係工作環境既人事關係與無限是非……

BTW，如果你係IVE生、想報IVE幼教或問關於幼教問題，都可以問我
因為我都係IVE幼兒教育畢業生，會盡力解答你
但真心希望各巴絲如果真係想投身幼兒教育依一行，真係要諗清楚
因為教小朋友絕對唔係教123ABC就完一日工作咁簡單

拖6年讀可能一個星期唔洗返咁多日 但讀六年會想死

6年....唔敢想像

有朋友讀緊教大hd成日話好大壓力
見d功課好似好煩好難做
本身都鍾意小朋友同想讀 但係唔想做功課

係咪唔應該讀

淨係純粹鐘意小朋友呢一個原因 就唔足夠令你可以係幼教既生涯捱落去啦

不過如果你真係想讀又唔想咁辛苦既ou岩你 不過用英文讀

其實ou都好多功課pj 好多大型野要落手整

想問有無人係讀完pgde後入行

hd 既話淨係yr2有個攤位
對比起ive 個d已經少好多實習
利申 ou hd 畢業

有巴ga咩呢科

實有 10隻手指數得哂
不過其實唔係間間學校都會請男

實習個陣間園有ou實習生
2年淨係得1次實習
仲好似唔洗日日教？

讀三年
半工讀最大嘅困難係攰 真係好攰
做完學校嘢又要做功課
有時堆埋一齊真係嗌救命
我間園俾我走所以返學時間都ok 但有啲園唔俾走返學可能就比較趕啲

比我情願趕啲讀三年
要讀四年都可能冇咁趕 但讀四年又係好辛苦
認真 讀埋呢三年唔會想再讀長期course

我果陣讀HD，前一年10個都無，我果年有20個內
聽講我之後既一兩年已經有30 40個男了

你grad左張cert係印番bu
但待遇同Timetable個類就爭好遠
我上年28/12開sem番學 好鬼chur
我第四屆Dse 我16分都入到 不過一定要有3322
認真 自認冇咩鬥志同耐力唔好讀bu
愈讀愈唔開心

冇錯 呢位就睇得通透
中意小朋友唔足以令你做呢行
利申：做緊

如果入到就EDU啦
但除左ou同edu
Bu都有degree讀

我諗住轉教特殊
遲下讀埋上去

鐘意小朋友未必夠頂呢科
呢科大把野擊潰你
老實講 我都算識做
我實習就係咁幫老師手做野 清下班務
因為我覺得冇野做時間好難捱
佢地覺得我做野快手又肯主動幫
對我都幾好 寫我份評分好高分
但見有其他實習生成日呆係度冇咩野做
雖然佢地冇犯咩錯
但班老師私下會評論
覺得邊啲實習生冇貢獻又點點點
有時聽到都覺得尷尬
所以做呢行都要好肯做野
要頂得住好多言論

另外問下
有冇人會報明愛/東華三院既幼教HD
好似好新 純粹想知

雖然行行都有辛酸
但呢行比人想像得太簡單
好易逼到個人好唔開心

太新都係考慮清楚
始終冇咩意見同資料可以參考
同埋我諗學費都唔會平得去邊
倒不如報番歷史長遠既course

仲有 有D正常學校 總會出現1-2個 SEN學生
其實都幾無奈 冇可能所有精力精神睇住佢
但唔睇住佢又.....

幼稚園老師係咪好dry

邊間啊？

邊間啊

想問你返邊間院？

你邊年grad

係丫 得4次視導
真心覺得ou 好廢

2016

但同行人話我個間係黑店黎 又話好辛苦
係呢行都幾出名 出名辛苦
btw 好難係到透露我邊間架喎

其實好多老師本身都有男朋友
讀書時期要mark定架啦
就算無 自己本身讀書就會識到朋友咁囉

講起sen 日日比人投訴到暈 成日郁手郁腳打人
精神崩潰 挑戰你底線 醒目到爆炸

加油呀 關關難過關關過
比啲信心自己 話比自己聽仲得到
人地做到我點會做唔到

利申：工作了三年
夜晚讀edu pt degree yr3

就黎完啦喎 恭喜

yesyes多謝呀hahaa

我都想知 今年dse 好驚分數得全2 入唔到ive hd

我覺得呢兩間太新喇 讀完出黎認受性都唔太高

2014年 conditional offer係收14

唉 實習就完
諗起離開佢地
心情低落

我呢d老鬼無人識

人生新一頁

真係啱！
覺得自己呢段實習係進步左同目標明確左！

不過year1啲校長係咪唔會同你講話想請你架

每次睇哩D Post就好大壓力⋯

終於就捱完一個星期……
雖然仲有聽日……
各位同行，好快就到下星期復活節假啦！
但我得果四日紅假

唔係幼教嘅degree底去讀Edu個幼教文憑會唔會好難讀

咁慘！得4日！

見到好多同學仔已經整曬cv 見曬工
有d仲請埋 自己仲煩緊到底入唔入行 同就黎視導

利申: ied. Year2 hd

Same here 。。

依科 報科果陣個個都想入
入到先知咩回事
仲要好大競爭

係……同以前同學傾計講起假期，佢地個個最少有7至8日
我就得果4日

諗清楚啊要

ou hd 我入個陣好似都係開左兩年到

我幼稚園 都係放4日咋

其他學校個個假都10幾日 真係

聖誕新年得10日（包埋紅日），已經比人少
復活節仲離譜跟紅日放就算
咁你園暑假有幾多日？

聖誕6日 新年7日 復活節4日 暑假22

same

其實又唔洗心急到4月就搵
上年我自己就5月先搵，但好多同學朋友仔6月甚至7月搵都有
當然早搵係早d安心，但唔代表早到4月書都未讀就搵既
放鬆d，諗清楚

以下為包埋紅假
聖誕10
新年11
復活4
暑假20

我都有同學已經請埋 佢可以6月就返pt 熟習下

有無巴絲收過英藝offer
間野係咪伏？

我諗緊你講緊你個同學係咪我識既人

英藝 人工唔跟point 行政又復雜

唔透露啦
細校嚟 個人唔係好受得住大壓力 所以覺得揀細校會輕鬆啲

More

Guess not 好多人都有着落其實

你同學係咪住屯門

我都係聽tutor講過下咋
不過英藝流失率都大

唔係

Edu幼教hd要幾多分先入到

18

今年grad 嘅你哋諗住搵大機構做定細機構做？

正常Hd要中英數有2先收你讀
（教大係）
唔知其他院校hd有冇例外

有架 但聽講好辛苦
個人覺得呢科 間間院都chur 但ied係無咁辛苦
好似係

Ive唔收應該係因為你數學唔合格?

ou畢業生 其實唔會無人請 睇你要求架姐
ou冇其他院校咁辛苦不過用英文

大機構多ot lor
最緊要 跟point 同埋人際關係 行政 唔復雜

今年edu hd grad好多都兩萬起跳啦
萬78係唔跟point??

唔關事，只要幼教HD畢業就一定會有人請

即係唔洗dse 5科合格都得 只要讀完hd

hi同學 我都有報

係

無5科合格邊有hd收？

點先識到幻教女女

幻教

讀專科或者基礎文憑，好多大學或IVE都有
之後就可以上番HD
所以的確係可以無5科合格而又順利做到幼稚園老師的

Ive幼教要幾多分? 12,13分入唔入到

Hd要18分

Ive都要18 ?

睇錯ied
但好似都差唔多

係，幾年前IVE幼教收15-6左右
IED高1-2分

ive有13分就得

ive要14 我13佢唔收我

今年出黎 fresh grad都已經20770 啦
ou出黎都會有人請架 唔洗咁擔心

真係好高人工

幼稚園真係冇乜見到有男老師
上至校長下至工友都係女人為主
巴打讀完會唔會驚冇人請

好想識幼教囡囡 有咩辦法

上年13就收 但有fd要14先收 睇你interview

加油

邊個話bu輕鬆
我係4年bu degree既
辛苦到喊住捱過四年
chur上堂(星期一至9-5) chur功課chur考試chur實習
四年輪迴

不過捱過又係一條好漢
可以同你講出黎做時係輕鬆過讀書個幾年
我而家仲放過復活假 幾美好
加油啊 捱過佢 同同學呻下一齊互相打氣就得架
只要灰心時同同學傾下發洩下
好快充滿力量架

利申：2016 bu(hon) grad 現職幼師

真係比較少既 比較傳統d既學校都唔會請男老師

想問呢行hd同degree分別係咪唔大？

degree人工高少少囉 晉升機會應該都會好d

我有好多關於幼教問題 可唔可以問下你

其實幼兒園係咪少假過幼稚園好多？

請問hd grad之後又想要返個degred的話 cu同hku個top up degree讀唔讀得過

上年先開返咋喎 答你唔到
不過位就唔多 同埋唔係Bed黎

都係架... 兒園放紅日架咋
不過你可以拎大假既 但周不時都會比學校食左d假

咩叫拎大假 兒園唔係set好曬放咩時間咩

未來男幼師留名

兒園有有薪假 可以同校長申請放邊日架嘛

我見有d學校係set曬放咩日子

cu 係bed
kong u唔係

cu 唔係 Bachelor of arts ?

師兄邊間

留名 其實好驚自己揀錯呢科

lm

點解覺得自己會揀錯？

不過講真，依一科的確係好忙，Sem開始時都算輕鬆
但一到實習果陣，真係會不停做教案反思教具
所以千萬不要做deadline fighter
平時keep住做教案反思就OK
BTW到真正入職做幼師真係會辛苦好多
點都好加油啦！
如果有關於幼教HD或幼師問題都可以問問
我會盡量解答
現職幼師

收到英藝offer 好想知呢間好唔好

似伏
唔跟point 勁易請人
一簽簽兩年
總之就好怪

保良局哩幾日有冇好返啲
Degree grad跟足pt比24k

做過兩年野有心讀想報
以前讀過唔關事嘅HD
今年報左教大 唔知報唔報埋ive好
對比下年紀好似好大咁

擔心無人請 之前因爲辛苦加遠 拒絕咗個offer

元朗有冇邊間係好做 好驚搵唔到工

Bu係超chur 不時有人quit
聽翻園任講 bu嘅實習時間多過其他u 而year1已經要實習
實習完無幾日又要交翻哂啲文件
翻學上堂基本上每日都係9-5 有時星期六都要翻
考試連住考 考前一日都要翻 考前一個星期仲可以交緊幾份pj 最癲試過一個星期交三份功課加埋成萬字
仲之bu就是chur的代表

有冇巴絲做過樂善堂？

LM
準備grad hp表示搵緊工
好驚啊

唔緊要啊，當年我讀果陣，好多人都大幾年，甚至20尾30都有

地點真係好重要，因為如果太遠，每日哂你2個半鐘來回
真係搞到個人好累，無哂心情

好多前輩話 咁多幼稚園唔怕揾唔到工 係咪安慰黎架咋

絕對不是……我第一年就係衰心急
明明自己住天水圍，但心急簽左係沙田
結果簽約後兩日，天水圍園打比我，簽約後三日，屯門園打比我
都係話請我，但我唔好意思推番沙田，所以……
幼稚園老師需要真係好大，因為依行真係人夾人
你可能岩做A園，但可能出面100個人都唔岩做A園
所以依行流失率好高，不停出出入入新園
絕對唔洗怕找不到

係幾月嘅事？而加dum咗好多份cv都無回音
得一間請咗 但拒絕咗

原來真係咁高

通常幾月收到offer?
依家收唔到offer洗唔洗擔心住？

上年我5月先開始搵工，搵左都無三星期就請左了

唔洗擔心，好多園連約都未傾續唔續，所以未肯定人手住
一般園最快5月開始傾，最慢都會7月前傾完
所以黃金期係5 6 7月最多工，8月亦多
通常面試後，如果合適，兩星期內都會請你找你簽約

好多同學讀讀下走去retake Dse
比起edu ive真係多好多野交
4年都要出實習
所以其他時間要chur堂
你嚮往既大專大學生活冇你份
因為已經搞到冇哂心機

之前有個老師勸我地搵工唔好咁衝動
有offer都叫幼稚園比幾日你考慮下
佢話以前有個校長fd講左個case
有個fresh grad去見工 冇幾耐簽左約
但簽完第二日就打比校長話唔做
因為有第二間肯請佢
校長就話行規要賠一個月糧先走得
個女仔又唔想賠 約左校長搵日傾
點知傾個陣帶埋個老母去
係咁死拗話唔做 唔會賠糧
最終校長同佢講：我逼你留低 你都唔會有心教
唔洗佢賠錢就放左佢走

但係最後老師話呢行好窄
尤其有呢啲事好易比同行既人知道
所以叫我地收左offer就話想考慮幾日

想問問在職幼師，而家freshgrad degree出到黎晉升機會同待遇係點？有邊幾間機構跟point？ 呢行辛苦，個人認為薪水應該要同付出成正比

利申 巴

早一個星期in靈x糧，果日係統一interview day，
In完一星期內身邊同學都收到offer email，得我無
自問果日interview表現唔錯，
但我本身唔識任何music，果日都有比佢問
唔知係咪咁所以無offer

degree grad?

係呀

呢間係咪淨係請degree grad?

夜晚要返三晚學真係辛苦，日日放工就仆去返學，飯都未必有時間食，最慘功課期個個星期日都用黎清功課，長假期又係咁，未計仲要做學校文件，長期冇得休息，人都易病左

Btw, 有冇人做緊嘅園行緊新d嘅教學法，例如繪本、蒙特梭利、高膽、奧福，對呢d教學法有興趣，但係奈何做緊嘅園太傳統，冇呢d野，想搵途徑去學

唔清楚，但果日撞見勁多同學
同埋要求都幾高下，interview足足有5round

係咪手腳快都好難準時收工?

有返工冇收工
入到去應該瘋狂OT

仲要有好多參觀 visit

可唔可以講下interview 5 round係d咩

今年degree grad
大機構一定跟pt 保xx 救xx 仁x etc
利申有offer

想問下大家覺得咩幼稚園好做？

就30歲男有degree
想轉行如果讀個幼教diploma易唔易搵到工
硬係覺得多數請後生女

我覺得反而男老師幾吃香
始終好多野有男仔會方便啲
我上年實習個間幼稚園加埋外籍老師有4個男老師

大機構都好複雜
係跟pt個度好

同埋好多野做

如果搵工搵大機構，大家會將辛苦程度點排
我就會保護xxx>保良>救xx>東華xx>靈x堂
最尾嗰兩間少接觸，頭三間就肯定工作量唔會少，因為又到咗大機構請請新人嘅時候

救XX無想像中咁辛苦，有相熟朋友做緊

反而其餘果d就真係……

我覺得東華xx好辛苦
實習個期佢地搞捐罐頭比人
原來班主任有個minimum數一定要湊到
日日叫小朋友捐
我見到佢地終於湊齊啲罐頭pack箱
點知校長話要拎番哂出黎砌
影幅相先可以pack箱
Ot左勁耐先走得

所謂跟point跳姐係點？有冇一個清晰既表睇下？

辛苦啲真係唔緊要，最緊要真係對啲仔好，學到野，有成長，自己都開心

靈x堂啲老師壓力大到爆 日日都係度諗幾時走唔做
利申:入面實習生

可唔可以講多啲

麻煩到爆

實習壓力大到爆
又搵唔到人傾

同意，最緊要真係對班仔仔好，為佢地著想，咁OT都抵
但有時學校成日為左d門面野係到做，或者開埋d無聊會OT
我就覺得好無謂

邊間？加油呀
我果陣實習第一年先慘，住元水圍比人派去禾輋
傻的嗎，每日來回三個鐘

不過點都好，大家互相鼓勵，加油呀

大機構薪金同工作量係成正比

想問幼教有冇地區性架？
如果打算係外國做，去番當地讀幼教diploma會唔會多d優勢

成日都要開會 有時仲要係出去出面幾間靈糧堂咁開會
一班仔女成三十幾個雖然師生比例好似好好咁，但都係仲唔停，上午班下午班各三十幾個，即係其實要做七十幾八十個學生既野

㩒錯制未打完
每個禮拜都會有家長觀課，姐係逼你果日一定要準備得好好，做戲都要做得好好睇睇.
學校行政好多野都好麻煩，成日都聽到老師係度呻係度鬧.

呢間癲

細校，hea，日日準時收工
利申:做緊

點先叫細校

你咁講令人好想知邊間架喎
有無請人？邊區講唔講得？
唔想自爆 有無可能分享 有咩幼稚園係hea嘅？
利申 無法承受太大壓力

保xxxx做過三年，除左qr同開放日冇日ot
靈xx瘋狂ot，好多紙雕佈置野做（聽返黎）
東華咪搞，見過同學日日返夜校都遲到，in個陣個校長d態度覺得ot係老師唔掂，仲要返足哂星期六，揾鬼做

你咁講令人好想知邊間架喎
有無請人？邊區講唔講得？
唔想自爆 有無可能分享 有咩幼稚園係hea嘅？
利申 無法承受太大壓力[/quote]

又要hea又要無壓力 不如你自己開間
講真 真係好做嘅學校流失率好低

Ou??
係度傾啦
大家都明

做緊

有錢 我唔洗做呢行啦
讀到精神病 無熱誠 但求唔好過非人生活

無事嘅人唔會明情緒病嘅人有太大壓力會係咩感覺

開個tg 傾？

請問樓上話保良x起薪二萬四是真的嗎？

係真的

有夜校同學做保xxxxx做到自願defer ，唔敢一個sem讀三課，寧願讀少一課遲畢業，亦都識人特登入去做，我望唔透到底呢間係辛苦定好做

唔算好識同小朋友玩係咪唔好讀
想讀不過冇咩信心頂得住百厭小朋友同d壓力

唔知夠唔夠分

想問下各位 小妹ive已有基礎文憑想出年報ive個幼教hd。ive好啲定其實ou好啲定係其他？定還是最後出嚟做野時再自己去繼續讀上去？好驚揾唔到工

唔該曬各位 不勝感覺

上個月收左教大5年degree offer 讀完出黎已經25歲 之前聽人講幼帥需求低搞到好驚 有冇幼師分享下現況啊

睇你去邊度
去澳洲就要讀c3(類似基礎文憑)同diploma 讀18個月
我依家就plan緊去澳洲讀
希望讀完可以留低做
終極目標係做到技術移民

係ive讀緊hd year1。想問有冇絲打知道同英國合辦個top up degree認愛性高唔高？
諗緊好唔好升上去，定讀完出黎直接做野

C3 + diploma 讀哂大約幾錢？

睇校長啦
聽同事講好多間都唔好做，我個間走校長走得早過我

25k aud
其實如果屋企有能力
又想去外國見識下
而且又想移民
真係可以試下去澳洲讀幼教
嗰邊啲小城市/細 town好缺幼師
我就蠢咗
曬咗兩年時間係香港讀hd
而家都問緊可唔可以淨係讀diploma
話曬我喺香港讀咗兩年

我讀埋degree 添
不過係因為屋企即將搞移民
諗緊係澳洲做乜好
成十萬讀番diploma 好似好蠢
但應該未夠料報果邊幼教master
要ielts夠分已經好難

你個degree係幼教嘅?
係嘅話可以俾你個學歷Acecqa

睇下你依個degree嘅資歷等唔等同澳洲degree
IELTS就預咗要7
最好speaking 8

Yes. Ied 幼教BEd
IELTS 全7已經難
Thanks anyway.

IVE，OU其實係業界傳係比較hea
事實係點唔知，但收既風係IVE比較好

你可以試下sd email問下先
IELTS有得操
唔得咪操到得囉

路過，fg真係要小心搵工，
唔好似我咁伏完又伏然後再伏。
希望下間會更好（其實未搵）

點樣小心搵工 準備搵工

邊間伏

我自己讀緊ou top up degree
之前係讀ou hd
ou hd係hea d既 不過全英
功課教案全部英文 然後實習一次過3個月320個鐘
教理論性既野多 實質用到技巧唔多

有朋友讀ive就話好chur好chur
不過ive係出名d既
收生分數都高d
當年我嗰屆ou hd收10分 ive hd17分 （其實都係兩、三年前）有conditional offer既就13-14分
ive就分開幾次實習既
讀既野比較實用
睇你自己比較偏向邊一面啦

係ive讀左兩年
覺得ive狗都唔屌
但對比起來
ou好似仲衰喎
教案已經難寫㗎喇
仲要用英文寫
點寫呀大佬

雖然保良比左offer
但係好驚間野好伏

你講得岩呀巴打
仲要ou係唔會教你點寫
問啲濕鳩miss會叫你自己上網搵sample照抄個format自己改內容
仲要我上到top up用返中文讀
完全銜接唔返之前用英文讀既野
因為戈陣用英文term
=從頭讀過

總之係香港
幼兒教育依科
我會話狗也不讀
狗也不做
除非你有超大恆心、決心同耐性
搵到除咗好鍾意小朋友之外嘅原因讀一科
如果唔係你入到去讀會讀得好辛苦想quit
一係讀完出嚟唔做返呢一行
無論獨定入行都請你三思

咁讀ou難唔難搵工

Ive hd都要17咩
Edu mean都係18咋喎

唔難 hd fresh grad 身邊個個同學都搵到工
利申： ou 上年grad

ive conditional offer 14 (3年前）

唔難
第一次見工，已有offer 24k
但rejected

保x

依家都未搵到工 係唔係擔心其實

我上年4月尾就已經搵啦
我間園已經簽哂合約請哂人啦 快手到

耀x

其實都唔洗擔心，一定有人請。只不過係無咩選擇揀。絲打讀邊間

我到而家都未同我傾續約呀

上年冇做 今年想入番行會唔會好難搵工？
利申：今年有番開補習既工

我都係year1 計劃緊quit

我以為得保x先高
點解要rejected

ou

上年hd畢業 本身而加做緊半日嘅助教
呢排傾續約 諗緊繼唔繼續做半日好
我想轉返做全職 但又驚而加先搵工會搵唔到全職助教 今年又報左3年pt degree 但又唔知有冇得讀 搞到我都唔知點好

搵到間offer好過佢

校長好鍾意全職老師讀pt degree的

其實做幼師真係好辛苦
我都係半工讀，讀埋今年就完啦！真心覺我依三年係地獄般生活，攰到死仲再死出大埔返學，5月仲要冇校巴日日答的士，啲車貴費到哭出嚟。
做幼師咪姐係萬能打雜，呀姐做唔切，地又要你掃、又要洗地、又要開床。個時洗地洗曬成間學校都係咁。玩具都要老師洗啦、仔賴左就唔洗請講啦，一定係老師自己搞掂啦。
又多文件做，又多大活動搞，OT就必然嫁啦！
其實做幼師真係豬狗不如，但勝在人工好！但福利都冇咩嫁啦，病到死，都要你返工，起馬頂左朝早先比你走！
睇醫生都睇到窮，一個月最小都睇兩次啦。
慘！

嶺南幼教同ive幼教邊間好啲

讀ive難唔難揾工？

讀緊year1 唔太想入行做幼師
之前實習個陣啲老師有開工無收工
想搵科full time top up degree讀上去
將來俾多個選擇自己

無聽過人讀嶺南

新開

唔難

咁又唔係全部老師都係咁
想當年實習第一年，住屯門派我去大圍
真係好痴線
BTW最後都捱到

想問ive interview難唔難？vtc第一輪報名趕唔切 報左第二輪 會唔會冇得in

好似係grp in

Interview多唔多人衰 我fd話啲問題common sense 一定識答

點會唔多人衰
二千幾人爭幾百個位

我做個間保護xxx 基本上日日ot
日程又chur 想問下其他全日制園會唔會上下晝都上堂？
淨係上堂都上到冇氣 未計ot做文件
放假都做野 抖唔夠身體搞到好差
希望做熟左出年會做得快啲
好就好在跟point加人工
諗住做多2年試下揾ip老師或者讀書轉其他幼兒工作

有degree或者有人介紹會易啲
我都唔係fresh grad即刻入行
Interview前要諗定點解釋冇入行既原因
show到誠意同真心想留係幼兒行業
預備定實習做既教案、實習做過既靚角落、圖工
仲有要有一顆我不入地獄誰入地獄嘅心
準備好依啲就send cv 應該唔難揾到

例如問你點解想做幼稚園老師？
你點睇香港既幼兒教育制度或前景？
你認為香港幼兒教育有咩需要改變？
你可唔可以分享下關於幼兒教育既經驗？例如做義工或成日對小朋友
你認為自己有咩優處可以勝任做老師？
你有咩缺點？會點改？
如果你讀到幼兒教育，你會點裝備自己？

大約即時諗到咁多，有既再加

Thankyou

唔記得問自我介紹洗唔洗預備埋英文？

[member]聽人講好似得14日假 # [member]

我當年有預備，但果陣都係用番中文，而聽講近幾年9成都係用番中文自我介紹 當然預備定就實無死啦

明天又要開工了

加油 而家等緊interview offer好緊張

我？我做緊幼稚園老師了……

又有幼教POST

我知呀 叫你加油返工

用左一年時間做左唔同既工 最後都係想做番幼稚園 而家搵緊工 好驚搵唔到

咩原因令你回頭？

番左唔同工 發現自己都係最鍾意都係番關於小朋友既工

各位老師繼續加油

同個fd in同一間
即時請左佢
我早佢幾in
冇消息

今年hd grad
但實習完覺得真係唔岩我
可能係實n班問題 所以真係覺得教班細真係好辛苦
但又唔想繼續讀番幼教degree 因為覺得讀完又唔做幼教好哂錢
都唔知點
唉

有無報唔同科既degree

有冇人知ive hd fresh grad易唔易搵到ip老師job?

有冇人in東華。。second in完到而加都未有消息。。好緊張

留名

廢物 做下功課就話壓力大 出黎做野果陣仲得了？

聽日in special
好緊張

巴打fresh grad?

我sd極 cv都冇消息 你in大校？

我都係喎

In ive咋我

我下星期in
In完交流下

其實點解會有人讀ive新開果個special果個
本身幼教都有特殊幼兒証書架啦
況且你岩岩畢業冇經驗
特殊中心好少請

有offer了
好開心

我以為你話見工 sorry

絲打，其實我不嬲想做特殊中心
但in左一兩間已經feel到佢地唔想請冇經驗既人
好灰
加油 最好打埋報告

點為之冇經驗？
實習過算唔算

覺得創價幼稚園點？
有啲興趣想apply

實習果一星期咁短

好緊張啊，一陣4點半interview

巴打我見完 已無望
做完成份筆試（但佢係考正教老師嘅問題）
之後入房個校長勁臭串係咁挑戰我咁
主要係話我岩岩畢業生冇資格做IP

佢即時講個case比我
叫我即刻諗個IEP出嚟再講點推行同埋要幾耐先成功
我答完佢佢就繼續批評好多野咁又問我覺得推行成效嗰啲
最後就係話佢只係請一個人所以blablabla(總之意思係唔考慮畢業生）

岩岩in完ive幼教 覺得機會好低

好鼓勵

點解？問咩多？

巴絲可吾可以分享下？

我果組係問三個問題 頭一條必答 之後二條自由作答 一組8個人
第一條係看圖講果件物件同幼教既關係，每人講講一分鐘
第二條係聽一段大概十幾秒既錄音，情景題黎，六分鐘
第三條係問你如果選擇表演比小朋友，會表演乜野，同請示範即場表演一次
我覺得自己in到好差，兩個考官有個塊面黑過阿嬌

你係幼教？吾係特殊？
我上年in過ive幼教都係咁，一模一樣

普通幼教

畢業生in IP又真係好奇怪

btw我絲
之後你諗住見返普通教席?

有冇自我介紹

冇 得呢三條

in左五間，仲未有

我都係in左5間
但一直猶豫好冇做幼兒園……
但就黎去旅行 唔想理

in完之後嘅感受係
咪做好人，有嘢就直接講，唔好禮讓
其實啲問題同幼教差唔到幾多

唔係有心讀特殊教育就咪去in
資料搜集又唔做，講嘢無營養得嚟又一嚿嚿
霸撚哂啲時間嚟講廢話
你同喺中文oral入面講英文嘅仆街一樣，都係要死全家
話緊你啊，著牛仔褲嘅四眼肥仔

根據我既經驗
ive特殊教育既導師唔多
唔知下年係咪都係咁啦
希望呢科冇伏啦

我所知一個lecturer 同系主任都係特殊教育出身

好撚慘

恭喜 大校定細校？

IVE幼教好鍾意出圖片題同情境題的

2樣都有

幼師係咪大壓力過中小學？？
有其他u offer，但比人叫乞食科 hist
讀完要爭pdge又好似好難
各位巴絲請指教

好撚佩服d做特殊教育嘅人
我私補都有讀個特殊學校
教撚到我吐血 但佢老母又唔理呢下

講壓力嘅話，
要諗嘅都係出嚟做野嘅環境
最惡頂都係人事同面對家長

其實做咩工都係咁
但做elective subject 中學老師係咪難搵工
如果非三大 dse語文岩岩好合格 TT
定睇我可以兼教啲科嘅dse成績？

黎到呢個月份 最惡頂係畢業禮

幼兒園好辛苦

仲未收到offer 好驚搵唔到工

有冇人知做助教而家平均人工係幾多？

應該萬三萬四左右

我都未
2rd in萬都冇消息

2rd in完都冇消息
自膠左

其實會唔會搵唔到工？
Sd cv sd到有d絕望

Me too

唔會……

今日收到offer終於 好開心 大家一齊加油啊

你in邊間呀 等多陣可能有架 唔好灰心

點解做細校仲每日一堆工作

邊間？

其實係咪6月先係請人黃金期?希望大家都快d有offer

救xx有offer，但新校仔少
得萬三
好想做呢間但人工真係好低
有另一間打黎約second in，朋友又話差
冇後路了

萬三 做助教？

屌，好驚入唔到

check清楚咩原因先
閱讀障礙都有唔同因素，有啲係視覺問題，有啲係中文/英文先有
詞語咁記會容易過單字
唔好拆開部首咁教，雖然好多唔識嘅人都以為係咁

正教，返十六個鐘

哎吔我就係咁教
先多謝你回覆先

想問大家幾個問題
一，如果今年grad 係咪而家5,6月要到處send定cv㗎啦？ 有無話月中定月頭send較好？
二，cv send英文定中文較好？
三，interview 衣著問題

1.有好多人 3 4月已經send咗 請埋 5 6月係黃金期
2.唔係中英文幼稚園或者咩名校中文都得 我全中 不過無send去我講嘅幼稚園
3.個個都斯文look 未見過着suit

好過份喎！咁壓價法！
咁助教咪1k都無

想問下保良局救世軍既幼稚園係咪好chur?人工係咪會比較高/跟pt?

想問有人巴絲係non jupas入degree 有朋友講話今年12月可以報non jupas入返edu 睇三個sem嘅GPA 可以分享下意見嘛？

利申 year1

sor打多左個十字xd
返六個鐘

多謝您 獲益良多

提提大家，下年全世界起薪相信至少都20770（如果係跟薪酬）
助教間間出價唔同，但普遍都萬1 2起至少
所以希望各位醒水，見到樓上話正教萬3蚊……WTF

返六個鐘呀不過仍然係低我知

黠解淨係返咁短時間？

新校仔少

有無人報咗edu pt degree已經收到interview或者offer？

希望各位老師加油
感覺上好有熱誠 而且比中學老師的出發點好

我有朋友今日已經收到pt degree offer, 但我都仲未有offer，有無巴絲打知道係咪分批放offer?

幼兒工作員一樣價位？

同問 好似早幾日已放

今日收到 同我一齊報嘅同事都未有offer
會唔會再有下一輪架

今日收到3year pt degree offer

你介唔介意講你GPA幾多?

cgpa 唔高 3.25

收到pt cec degree offer 同 pt special ed interview
cgpa 3.4

有朋友收到 gpa 過3, 自己無收到 GPA 2.8

BTW, 簽左新約了, 人工變左超高

今日打左電話去教大問，個職員話三年制pt degree 已經出曬offer，要等人reject offer先有可能補上

另外，四年制pt degree offer 就6月中先出

我GPA過3都無收到...，請問你介唔介意講你而加人工有幾多?

到以家都仲未有工請，但見身邊個個fd已經有 勁驚搵唔到

18K > 24K , 原來係會跳3point, 所以唔係20770

如果今年fg係咪最但都20770？

絲打係邊間機構做？
一跳跳3個pt?

同問 絲打做第幾年？ 一加加六千蚊 恭喜曬

係呀, 合資格幼稚園就20770 個pt 開始起薪, 然後咩HD GRAD已經合資格就可以跳2pt, 所以22K架新入職我估

細野黎, 唔係大機構, 做左一年之嘛, 做左好多年果D應該加仲多

但有ce通常都hd grad啦
HD邊有可能22k 除非有經驗

咁唔知了, 因為我返左一年已經跳左3個PT 睇下有冇巴絲FG岩岩搵到工講下咩PT做起

咁犀利跳3個PT
我身邊既同事做左至少四五年先有跳3至4個PT

我嗰間只係象徵式跟舊建議薪酬跳多0.5個pt,結果都fresh grad 嘅拎差唔多價

咁睇黎...都係跟校長意思填你咩PT...無實際規定...

之前in完間幼稚園 有offer 但未簽約 等咗個幾星期
而加有另一間幼稚園打黎叫interview 應唔應該去 佢一打黎 我嚇一嚇 因為份cv都已經腥咗一段時間
應承咗去 雖然未必請 但都怕佢萬一請咗點算

緊係照in左先算

世事就係咁 我一約完interview 下晝原本果間就打黎叫我簽

又無得讀pt degree 灰咗

唔想讀四年啊

咪打返去約左IN果間同佢講有OFFER LO, 好正常有交帶就無野啦

我照去in 睇下環境先 簽約果邊話我未grad
份約hold到我一出成績再話佢知先再簽
因為唔太鐘意叫我簽約果間 睇定d先

想請教下各位巴絲 in幼兒園有d咩要準備同注意
好難得有一份工有回音 想準備好d
好驚到開學都無人請

咩機構？

東華

想問下巴絲 in完叫得你等電話
有冇機？

好易入完

希望真係啦 btw 多謝你答我

想問下大家in佛教學校有無啲咩要注意 好緊張 send咁多份得一間有回音

等你好消息

我報左三年pt degree都無收……
但身邊已經有同學入左三年
唔想要四年

無知一問 3年同4年既pt degree有咩分別

想問 去幼稚園簽約
份約有咩係特別要留意？
例如 福利 簽幾多年之類

我早幾日in完一間彿教學校
其實同普通幼稚園都一樣
我覺得最緊要你要清楚間學校嘅文化

教大3年係純粹普通嘅top up degree
4年同3年最大分別係佢要修讀多一個內容
1個係特殊教育 讀完會有特殊牌
第2個係非華語
但聽人講好似遲啲都會慢慢轉哂做4年制 唔知真定係假

3 yr pt degree
下年人工 16k-->21k
24k個位令人好葡萄丫

想問下有冇人收到ied 4年pt offer呀

依家都搵唔到工怕唔怕
由4月開始send cv，4月in過兩間，但兩次都冇second in
呢排開始又瘋狂send，最近in完英藝，話18000請... 我諗住做後備
叫幾個月加加埋埋send左起馬有20間，但到依家都冇回音
唔通真係要做英藝？

呢樣絲打就自己諗啦
而家已經六月尾 少左好多offer

功課輕鬆
實習冇難度
咁都叫慘 到你真係做個陣仲慘

捱唔到就playgroup算把啦

唔怕，78月仲大把

救xx 比 HD/Degree fg 既$$是一樣的
若要幼師學位化 點解Degree fg既人工會同HD fg 一樣
定我比人呃

好多間都係咁
反而有經驗佢自動加個pt

我過去三份工都係八月後先開始揾，到時仲正
一in即請佢驚請唔到人多過你驚揾唔到工

D人話依間人工好paid
眼見身邊同學唔係大機構都高paid 過佢
唔知簽唔簽好

當年讀hd，辛苦緊係有，但比起出黎做果陣，算小兒科。讀完書入行第一年係大機構做，做到隻積咁，教案，教學準備，教材準備，課室佈置，寫幼兒學習歷程檔，單係里幾樣，就夠迫到你叫救命，但捱下捱下，又過到關。做到熟左手，再讀pt degree，又係另一個地獄，所以而家好多一次過讀三至四年就拎學位既巴絲，你地好幸福架啦。
幼師里行入職薪金，比起我以前13xxx既年代，真係好左好多，但如果只係為份糧而入行，我建議巴絲要三思，無「中意小朋友」里個精神加持的話，你係幼師路上行唔到好遠。我係大機構做左一段時間之後，都轉左去其他幼稚園做，讀埋校長證書，special needs之後，機構升我職加我人工。上到位，唔係因為叻，係因為遇到好校長之餘，最最最最最重要係抵得諗。人地唔願做？我頂。怕教高班多野做？我教。捱下一年，捱下一年，時間就好快過，回頭睇番從前糾結既事，你會發現，其實無咩大不了，加油吧喇。

我寧願大家出黎一樣13k
好過海鮮價 相差成4k

應該唔係老點你既。里行其實未正式學位化，不過有部分手鬆d既機構會因為你有學位比多半個至一個pt你。非牟利幼稚園如果1718參加左免費幼稚園計劃，出糧比正教幼師時，只要比到20770或以上就得架喇，係唔係20770之上計資歷，係校本決定的。

今年我知好多老師會轉機構，打大風，所以部分學校人手安排未明朗。到八月應該又會有堆空缺彈出黎，到時搵應該都唔會遲。

好多師姐同老師都話唔會搵唔到工，但係我send左好多間都只係in得果三間，好驚搵唔到工呀 想問下其他絲打係咪都係咁

腥左30幾間 in左5間 都唔知係咪自己太廢 仲係搵唔到

絲打英藝係full time ?

我都係send左好多間但無回音
仲未搵到工好不安

讀幼教 就業率好高喎
最好揀跟point
有啲出到黎人高高少少 但係唔會加人工
不過跟point 預左多野做

係呀
但7-8月出post果啲唔會係比人揀淨既差學校咩
同埋我比較想做幼稚園 唔太想做兒園... 到時會唔會得番兒園

下年意思係2018年4月嗎?
有朋友上年ive畢業 16k > 遲下23k

咁高

普遍都係16K>接近21K

或照番20K

上面問某間私校既絲打 我個人唔太建議accept offer
間學校個朵係行內都唔太馨香，上網google下都有一堆老師對小朋友唔好既新聞
再加上18000蚊 本來私校理應多過20770 佢少錢之餘仲要簽兩年約 right?
點解我知 係因為我四月時已經有佢地offer 然後比我頭也不回咁拒絕左 聽落伏得黎 簽死兩年冇得走 啲假期又會跟幼兒園咁少 睇黎宜家佢仲請緊人 慘

出年FG有20K既話, 咁做左2年有23K好正常啦

巴絲打點睇太陽島機構

太陽度獨狂洗版出post
Send cv比佢又show都唔show

感覺同英藝差唔多

Ug grad 後想讀哩科pgde
有冇絲打教緊國際幼稚園?

佢個約係連續性
簽左之後第二第三第四等等都唔洗再簽
其實唔係好明 姐係點

唔一定架，唔係間間園咁出得起錢

我有朋友去見東X，夠係大機構，佢都係2年經驗

但一樣只係出20K……因為話佢係hd非degree生

即使得果1 2年經驗都唔會咁出得起錢

想請過做同一年助教 想轉正教會唔會好難？

提議你year 2比心機讀，起碼CGPA 都過2.5, 否則可能助教都未必考慮你

呢樣等其他絲打解答

得2.2x好難會過3

咁又未必間間園都睇GPA，但通常校長請人都會望一望成績

因為我有朋友GPA得2-2.5內，一樣100%搵到工，但只係時間問題

勵志